 형님 고마워요.
뭐가?
그리고 죄송해요.
뭐가 고맙고 뭐가 죄송해?
두분 결혼반대한거요. 그때 본의 아니게 형님한테 상처준거, 형님 어머니께도 함부로 한거 전부 죄송해요. 그리고 이번에 결혼식요. 저희 아부지 어떻게 될지도 모르는데 선뜻 결혼해주신거, 더구나 아부지 모시고 병원으로 신혼여행 가주신거, 전부 고마워요.
나한테 할게 아니라 울엄마한테 할말이구만. 고마우면 울엄마한테 좀 잘해줘. 그럼 돼.
아직 어머니로 부르진 못하지만, 제 아부지 인연으로 끝까지 모실께요.
말만 들어도 고맙네. 동서가 이렇게 말해주니... 두분이 재밌게 사시면 그걸로 됐어. 막말로 나중일은 어떻게 알겠어? 동서가 큰소린 쳤지만 내가 모시게 될지.
맞아요 형님. 제가 여러가지로 형님한테 배우는게 많아요.
그럼. 내가 밥을 먹어도 몇끼를 더 먹었는데.
형님 모르셨죠? 저 하루에 다섯끼씩 먹어요.
거봐라 동서. 농담하니까 좋잖아. 애교도 좀 부리고 그래봐.
무지하게 노력하고 있어요.
어떻게 노력하는데?
나중에 결과로 보여드릴께요.
알았다. 애기 만드는구나?
어머, 형님. 
잘했다. 얼른 만들어 얼른.
형님 말 듣고 느낀게 너무 많아요. 그날 정말 많은 생각했어요. 죽기살기로 한번 해볼려구요.
 죽기살기로? 서방님 클났네. 
